有冇人可以解釋比我聽點解中共"社會主義核心價值觀"有"民主"同"自由"？

我淨係諗到
民主=民主集中制、人民民主專政
自由=Arbeit macht frei(勞動/奴役帶來自由，納粹德國集中營大門著名slogan)
有冇補充？

因為鳩吹囉
金仔個北韓都話有民主，仲寫埋喺國名度
日本就咩都無寫，但係呢？

Holy Roman Empire
Not holy not roman and not an empire

People’s republic of China
Not people’s
Not a republic
And it’s not China

特色民主，你係賤民我係主

菠蘿包有冇菠蘿呀

小農社會口腔期點會有？